一個女孩的故事（真人真事）

她仿佛走進了黑暗的隧道內
愈走愈遠...前面愈走愈黑
她一開始一直都是一個人跌跌撞撞在走
看不見 不要緊 只能告訴自己 一個人努力走下去從小她就聽說過在黑暗的盡頭總會遇上那一個對的人 那一個一起走出困境的人 那一個能照亮她的人 從小她總是很羨慕那些能在隧道雙雙對對走的人 她總是對愛情擁有很多美好的幻想 小女孩的要求不多 她只需要一個能一起走一起互相照亮的人就可以了⋯⋯原來這比想像中困難。

年少無知的她遇上了第一個人
他的一個笑容 把她弄得心如鹿撞
大概這就是愛情。
他們沒有認識很久 就在他們第二次見面的時候
羅曼蒂克的氣氛 樸實無華的街道中
他拖起了女孩的手 手頭上一握那觸電心跳的感覺 至今仍然歷歷在目。

第一次的拍拖 第一次學習如何和另一個人相處
她有很多錯誤的價值觀 常常會想東想西 總是沒有安全感 給了另一半很多的壓力
結果他們只是一起了半年 男孩再也受不了女孩的咄咄逼人和攻擊 男孩說了分手
女孩心傷了 同時也上了人生最重要的一課
發覺原來很多「以為」自己對對方好的事
和一些不能說的說話 會對另一半做成了很多的傷害和壓力 她有時會可恨這個人 同時也感激這個人的存在 令她學會了很多 但她依然不會忘記第一次心跳和面紅的感覺

走著走著 走了很久 一個人真的太孤單了
她想搵個伴了 她從此遇上了第二個人 一個比她大十三年的男人 她欣賞男孩的成熟和歷練 他可以給女孩很多經濟 很多物質 很多人生上的啟示
成熟可靠的男人總會迷到不少的年輕女生 可是相處下去 除了年紀差距太遠外 價值觀也有問題 女孩是一個很固執的人 她不能容忍任政見 思想不一的另一半 她希望另一半與她也會共同進退 她不是一個在家會安安靜靜 小烏依人的女生 可男人要的 只是一個唯唯諾諾 會打理家頭細務的女生已己 女孩知道自己永遠不會是這種人 男人和女孩都很固執 該死的固執 結果也不是相處了很久 他們都放棄了 這次是女孩先開口 但內心早已知道 其實這不叫愛情 只是兩個人寂寞了 就很快走在一起 又很快分開了

後來，女孩學會了
。
。
。
她學會了要學習自己一個 要愛人 先要愛自己
自己要先享受 習慣寂寞 才不會一而再 再而三找到錯的人 可是內心有時仍然很寂寞 很想找到一個喜歡的人 很想找到一個能夠懂自己的人
她開始學習一個去旅行 一個人行街 一個人看戲
她開始學會習慣寂寞 很快地 女孩很享受一個人
她一直以為 只要自己一直一個人 就可以了
她又回到那暗黑的隧道裏 一直一個人在生活
但她不會再對愛情有所期盼了
因為她發現一個人其實也不錯 她明白了這道路沒有誰一定要有人照顧才能走下去的 因為這條路 其實一直也是一個人的
有一段時間 女孩直頭把心封閉起來了...
。
。
。
直到女孩遇上了她人生真心愛的第二個人

至今女孩仍搞不清楚是因為得不到這個人而傷心 還是真的是愛
女孩一生人中 前前後後都愛過幾個男孩（和女孩）
可能這種所謂的愛情 所謂的單戀 真的太片面了
是因為寂寞才投影出來的幻覺和依賴
又或者是女孩還搞不清楚自己
同時女孩是很善忘的人
好的事情 不好的事情 她通通都記不好
但她永遠記得的 是這個男孩的眼睛。

女孩從來沒有告訴過他 他的眼睛真的很美
他的眼睛總是清澈如水 眼神看著前方
女孩第一眼望見男孩 她覺得男孩很像很一個名星
叫陳家樂 可能是人帥真好
一個眼神已經令到女孩春心萌動
相處了一斷時間後 男孩和女孩發現大家喜歡的東西很相似 大家都是喜愛音樂 喜好文化的人
女孩為了追上男孩 她學會了不同的音樂
學會聽了更多的歌
希望可以藉此和男孩多一點相處時間 多一點話題